討論下點解中共政權可以咁失敗既原因

醜話說在前頭
我並唔係咩學者又或者係對呢方面有研究既人士
所以觀點未必正確同合理
有錯既歡迎大家指出討論

一個政權政府
係佢既人民眼中
係應該服務人民
為人民謀福祉
相信大家都會同意
但一講到中共
有冇留意到佢地每當講起人民既時候
所用既字眼係咩呢
從來都只係得管治2字
而為人民謀福祉既事則寥寥可數
到底咩情況先會得管治而無福利？
就係係侵略既時候
但係點解自己政府要侵略自己人民？
唯一解釋就係政府係同人民對立既
政府只係為屬於政府既人服務
而中並點解咁失敗呢
就係因為佢地從來都冇當過人民係自己人
當人民係囚犯 外族
所以就會有咩集中營 勞改營既出現
呢d制度係用黎對付戰俘
而中共就用黎對付人民
呢個都係點解有識之士係唔會愛國既原因
人地當你外人 點愛國呀

唔係喎 中共管治極為成功
中國境內反共嘅大多只有香港裏面嘅一半人口

咁失敗都玩到咁多年，可能啲人民既質素仲低過個政權？咁應該係當年老毛既文革，已經將呢個民族所有有良知既人，都趕盡殺絕？

咩都夾硬黎
自己得到最大利益就得
共產黨特色

啱啊 真係好成功
冇人夠膽討論 冇人夠膽反
成個中國既人都聽晒黨
管治上絕對稱唔上失敗

一個政權成唔成功
除左睇管治之外
民生外交經濟等等都要考慮
中國以古以農立國
到今日竟然可以玩到糧食依賴外國輸入
而民生方面
已經唔講咩自由之類
連最基本既衣食住行
食又怕衛生問題 黑心食物
住又住發泡膠樓
人民更加係無醫療保障
無錢唔醫由你死

成班都既得利益者
以剝削人民為祖業
揸哂外國passport
遲早有一日西方國家會聯合戰線清算班反人類既仆街

權力核心以外嘅全部都係敵人
所以玩咗咁多年都只係權鬥

我覺得係現代化
特別係槍械既出現令到人民不易推翻政權
古時民不聊生既時候
農民拎隻鐵鏟上戰場都仲叫有得打下
依家係唔係都有槍掃底你
要推翻政權除非政府已經冇能力養活軍隊而軍隊作反
否則平民又點夠拎住支full auto 既機關槍打

大家寫左感謝信比警狗叔叔同佢啲鄰居未呀<3？

麻煩大大力推
點解8月3、8月4冇人講！

中國最失敗既係青黃不接同好大喜功

我覺得係死要面先係死因
好多時做錯左又唔肯認
好似咩中國特色社會主義
明明就係資本主義

好成功, 洗腦地proud of being Chinese

所謂共產主義：「關於無產階級解放條件的學說」
即係做又三十六唔做又三十六
提出共產主義既撚屌馬克思本身就係撒旦教教徒
對人類充滿仇恨 堪稱反人類之霸
對當時乜柒都無既工人黎講 係自然好buy佢套野
但個陣根本無人留意到呢個只係換個說法既極權政府

講返中共點起家
首先佢有今時今日既地位全部都係靠外國勢力幫手
起家有當時既蘇聯幫拖
打日本仔有國民黨頂住
甚至連立國都係靠背刺同滲透偷返黎
立國之後經濟唔好 又係靠蘇聯幫手
所以佢係最無資格講外國勢力呢樣野

到經濟開始差唔多 毛魔就黎玩內鬥清算
等到清算完 鄧小平先開始諗住搞上去
但係文革已經整死哂中國有能之士 你點搞得起？
就連64僅有既知識分子都要扼殺埋
所以中共只可以靠花言巧語等人以為中共好強大
但其實根本乜都無
你班解放軍得罪講句由二戰到而家根本無同其他國家打過杖 充其量咪越南堆東南亞國家
更別說而家呢班解放軍
連對住強姦大國都只敢掟石仔
宣傳片係對付手無寸鐵既人民你話丟唔丟架

Maslow既需求層次理論有飽飯食係最低層
中共搞左七十年連basic needs都搞唔掂

用強逼手法推動人民既生產力， 工時長回報低， 13億人勞動力產生出來嘅大部份回報簡接地，透明度底地，無聲無息地落入小部份沒出過力嘅人手上（姐係官）

香港情況差唔多，政府經貴地價吸收市民財富，好過收稅萬千倍。

雙普選必須改變政府收入途徑。 香港1％人口擁有99％財富。 99％人口擁有1％財富。

政府吾應該用高地價向99％嘅窮人口賺取收入， 而應該向1％嘅富人賺取收入營運城市。

嘗試將中共當一個朝代睇
就會發現佢不斷堵塞歷朝歷代發生民變的因素
你會發覺佢管理人民所行每一步都有目的 並非隨心所欲

好撚成功喎 重要十幾億人心甘命抵比佢管 重度斯德哥爾摩症候群

一體兩面 係政權角度暫時好成功 但無自我調節機制既野往往都好脆弱 不過中國歷史特別古怪 閒閒地都拖到百幾年

極權黎講其實佢好成功維持到統治者利益